[
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Frankreich?",
    "options": ["Kuala Lumpur", "Oslo", "Tokio", "Paris"],
    "correct_answer": "Paris",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Deutschland?",
    "options": ["Berlin", "Quito", "Rabat", "Funafuti"],
    "correct_answer": "Berlin",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Italien?",
    "options": ["Riad", "Rom", "Tokio", "Wellington"],
    "correct_answer": "Rom",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Spanien?",
    "options": ["Canberra", "Guatemala-Stadt", "Madrid", "Kairo"],
    "correct_answer": "Madrid",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Österreich?",
    "options": ["Rom", "Seoul", "Lissabon", "Wien"],
    "correct_answer": "Wien",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Portugal?",
    "options": ["Lissabon", "Bern", "Athen", "Zagreb"],
    "correct_answer": "Lissabon",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Griechenland?",
    "options": ["Athen", "Sofia", "Warschau", "Stockholm"],
    "correct_answer": "Athen",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Polen?",
    "options": ["Prag", "Warschau", "Ljubljana", "Kiew"],
    "correct_answer": "Warschau",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Ungarn?",
    "options": ["Tallinn", "Budapest", "Skopje", "Belgrad"],
    "correct_answer": "Budapest",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Tschechien?",
    "options": ["Prag", "Brüssel", "Vilnius", "Reykjavik"],
    "correct_answer": "Prag",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Belgien?",
    "options": ["Brüssel", "Helsinki", "Dublin", "Riga"],
    "correct_answer": "Brüssel",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Irland?",
    "options": ["Valletta", "Oslo", "Dublin", "Kopenhagen"],
    "correct_answer": "Dublin",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Schweden?",
    "options": ["Stockholm", "Helsinki", "Vilnius", "Riga"],
    "correct_answer": "Stockholm",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Norwegen?",
    "options": ["Reykjavik", "Oslo", "Tallinn", "Valletta"],
    "correct_answer": "Oslo",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Finnland?",
    "options": ["Helsinki", "Kopenhagen", "Amsterdam", "Luxemburg"],
    "correct_answer": "Helsinki",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Dänemark?",
    "options": ["Tallinn", "Riga", "Kopenhagen", "Wien"],
    "correct_answer": "Kopenhagen",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Island?",
    "options": ["Oslo", "Reykjavik", "Helsinki", "Zagreb"],
    "correct_answer": "Reykjavik",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Bulgarien?",
    "options": ["Skopje", "Ljubljana", "Sofia", "Tirana"],
    "correct_answer": "Sofia",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Rumänien?",
    "options": ["Belgrad", "Bukarest", "Sarajevo", "Zagreb"],
    "correct_answer": "Bukarest",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Slowenien?",
    "options": ["Ljubljana", "Podgorica", "Pristina", "Vilnius"],
    "correct_answer": "Ljubljana",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kroatien?",
    "options": ["Zagreb", "Sarajevo", "Belgrad", "Skopje"],
    "correct_answer": "Zagreb",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Serbien?",
    "options": ["Podgorica", "Belgrad", "Pristina", "Skopje"],
    "correct_answer": "Belgrad",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Montenegro?",
    "options": ["Podgorica", "Tirana", "Sarajevo", "Kiew"],
    "correct_answer": "Podgorica",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Bosnien und Herzegowina?",
    "options": ["Sarajevo", "Skopje", "Riga", "Tallinn"],
    "correct_answer": "Sarajevo",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Albanien?",
    "options": ["Pristina", "Tirana", "Vilnius", "Helsinki"],
    "correct_answer": "Tirana",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Nordmazedonien?",
    "options": ["Skopje", "Sofia", "Zagreb", "Budapest"],
    "correct_answer": "Skopje",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Lettland?",
    "options": ["Riga", "Tallinn", "Vilnius", "Prag"],
    "correct_answer": "Riga",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Estland?",
    "options": ["Tallinn", "Riga", "Vilnius", "Berlin"],
    "correct_answer": "Tallinn",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Litauen?",
    "options": ["Vilnius", "Tallinn", "Riga", "Bukarest"],
    "correct_answer": "Vilnius",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt der Ukraine?",
    "options": ["Kiew", "Minsk", "Chisinau", "Belgrad"],
    "correct_answer": "Kiew",
    "region": "Europa"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kanada?",
    "options": ["Toronto", "Ottawa", "Montreal", "Vancouver"],
    "correct_answer": "Ottawa",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt der Vereinigten Staaten?",
    "options": ["Los Angeles", "New York", "Washington D.C.", "Chicago"],
    "correct_answer": "Washington D.C.",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Mexiko?",
    "options": ["Guadalajara", "Monterrey", "Mexiko-Stadt", "Tijuana"],
    "correct_answer": "Mexiko-Stadt",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kuba?",
    "options": ["Havanna", "Santiago de Cuba", "Camagüey", "Holguín"],
    "correct_answer": "Havanna",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt der Bahamas?",
    "options": ["Freeport", "Nassau", "Rock Sound", "Marsh Harbour"],
    "correct_answer": "Nassau",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Jamaika?",
    "options": ["Portmore", "Kingston", "Montego Bay", "Spanish Town"],
    "correct_answer": "Kingston",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Panama?",
    "options": ["David", "Panama-Stadt", "Colon", "Santiago"],
    "correct_answer": "Panama-Stadt",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Costa Rica?",
    "options": ["San Jose", "Alajuela", "Heredia", "Cartago"],
    "correct_answer": "San Jose",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Guatemala?",
    "options": ["Quetzaltenango", "Guatemala-Stadt", "Escuintla", "Mixco"],
    "correct_answer": "Guatemala-Stadt",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Belize?",
    "options": ["San Ignacio", "Belmopan", "Dangriga", "Orange Walk"],
    "correct_answer": "Belmopan",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von El Salvador?",
    "options": ["Santa Ana", "San Miguel", "San Salvador", "La Libertad"],
    "correct_answer": "San Salvador",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Honduras?",
    "options": ["San Pedro Sula", "La Ceiba", "Tegucigalpa", "Choluteca"],
    "correct_answer": "Tegucigalpa",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Nicaragua?",
    "options": ["Leon", "Managua", "Granada", "Masaya"],
    "correct_answer": "Managua",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Haiti?",
    "options": ["Cap-Haitien", "Jacmel", "Port-au-Prince", "Les Cayes"],
    "correct_answer": "Port-au-Prince",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt der Dominikanischen Republik?",
    "options": ["Santiago", "Punta Cana", "Santo Domingo", "La Romana"],
    "correct_answer": "Santo Domingo",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Trinidad und Tobago?",
    "options": ["Scarborough", "San Fernando", "Port of Spain", "Arima"],
    "correct_answer": "Port of Spain",
    "region": "Nordamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Argentinien?",
    "options": ["Buenos Aires", "Lima", "Santiago", "Bogotá"],
    "correct_answer": "Buenos Aires",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Brasilien?",
    "options": ["Brasília", "Rio de Janeiro", "São Paulo", "Salvador"],
    "correct_answer": "Brasília",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Chile?",
    "options": ["Lima", "Santiago", "Quito", "La Paz"],
    "correct_answer": "Santiago",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kolumbien?",
    "options": ["Caracas", "Bogotá", "Quito", "Lima"],
    "correct_answer": "Bogotá",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Peru?",
    "options": ["La Paz", "Lima", "Santiago", "Brasília"],
    "correct_answer": "Lima",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Venezuela?",
    "options": ["Caracas", "Bogotá", "Lima", "Brasília"],
    "correct_answer": "Caracas",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Uruguay?",
    "options": ["Montevideo", "Asunción", "Buenos Aires", "Santiago"],
    "correct_answer": "Montevideo",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Paraguay?",
    "options": ["Brasília", "Quito", "Asunción", "Bogotá"],
    "correct_answer": "Asunción",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Ecuador?",
    "options": ["Caracas", "Quito", "Lima", "La Paz"],
    "correct_answer": "Quito",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Bolivien?",
    "options": ["Sucre", "La Paz", "Brasília", "Quito"],
    "correct_answer": "Sucre",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Guyana?",
    "options": ["Georgetown", "Paramaribo", "Caracas", "Brasília"],
    "correct_answer": "Georgetown",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Suriname?",
    "options": ["Paramaribo", "Quito", "La Paz", "Caracas"],
    "correct_answer": "Paramaribo",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Trinidad und Tobago?",
    "options": ["Port of Spain", "Georgetown", "Caracas", "Quito"],
    "correct_answer": "Port of Spain",
    "region": "Südamerika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Nigeria?",
    "options": ["Abuja", "Lagos", "Accra", "Kairo"],
    "correct_answer": "Abuja",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Ägypten?",
    "options": ["Addis Abeba", "Khartum", "Kairo", "Tripolis"],
    "correct_answer": "Kairo",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Südafrika?",
    "options": ["Kapstadt", "Pretoria", "Johannesburg", "Durban"],
    "correct_answer": "Pretoria",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kenia?",
    "options": ["Nairobi", "Kampala", "Dodoma", "Kigali"],
    "correct_answer": "Nairobi",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Marokko?",
    "options": ["Rabat", "Casablanca", "Tunis", "Algier"],
    "correct_answer": "Rabat",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Ghana?",
    "options": ["Accra", "Lome", "Abuja", "Kigali"],
    "correct_answer": "Accra",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Senegal?",
    "options": ["Dakar", "Conakry", "Bamako", "Banjul"],
    "correct_answer": "Dakar",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Äthiopien?",
    "options": ["Addis Abeba", "Asmara", "Khartum", "Kairo"],
    "correct_answer": "Addis Abeba",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Algerien?",
    "options": ["Tunis", "Algier", "Rabat", "Tripolis"],
    "correct_answer": "Algier",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Tunesien?",
    "options": ["Tripolis", "Tunis", "Algiers", "Banjul"],
    "correct_answer": "Tunis",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Angola?",
    "options": ["Luanda", "Lobito", "Accra", "Windhuk"],
    "correct_answer": "Luanda",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Simbabwe?",
    "options": ["Harare", "Lusaka", "Maputo", "Dodoma"],
    "correct_answer": "Harare",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Uganda?",
    "options": ["Kampala", "Nairobi", "Bujumbura", "Kigali"],
    "correct_answer": "Kampala",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Sudan?",
    "options": ["Khartum", "Juba", "Addis Abeba", "Kairo"],
    "correct_answer": "Khartum",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Libyen?",
    "options": ["Tripolis", "Tunis", "Algiers", "Khartum"],
    "correct_answer": "Tripolis",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Tschad?",
    "options": ["N'Djamena", "Juba", "Bamako", "Niamey"],
    "correct_answer": "N'Djamena",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Mali?",
    "options": ["Bamako", "Ouagadougou", "Dakar", "Niamey"],
    "correct_answer": "Bamako",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Mosambik?",
    "options": ["Maputo", "Harare", "Lusaka", "Windhuk"],
    "correct_answer": "Maputo",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Sambia?",
    "options": ["Lusaka", "Gaborone", "Harare", "Maputo"],
    "correct_answer": "Lusaka",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Namibia?",
    "options": ["Windhuk", "Gaborone", "Luanda", "Pretoria"],
    "correct_answer": "Windhuk",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kamerun?",
    "options": ["Yaoundé", "Douala", "Abuja", "Libreville"],
    "correct_answer": "Yaoundé",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Gabun?",
    "options": ["Libreville", "Yaoundé", "Luanda", "Banjul"],
    "correct_answer": "Libreville",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Elfenbeinküste?",
    "options": ["Yamoussoukro", "Abidjan", "Bamako", "Ouagadougou"],
    "correct_answer": "Yamoussoukro",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Burundi?",
    "options": ["Bujumbura", "Kigali", "Nairobi", "Kampala"],
    "correct_answer": "Bujumbura",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Ruanda?",
    "options": ["Kigali", "Bujumbura", "Nairobi", "Kampala"],
    "correct_answer": "Kigali",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Botswana?",
    "options": ["Gaborone", "Windhuk", "Lusaka", "Luanda"],
    "correct_answer": "Gaborone",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Niger?",
    "options": ["Niamey", "N'Djamena", "Bamako", "Ouagadougou"],
    "correct_answer": "Niamey",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Madagaskar?",
    "options": ["Antananarivo", "Port Louis", "Maputo", "Harare"],
    "correct_answer": "Antananarivo",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Mauritius?",
    "options": ["Port Louis", "Victoria", "Antananarivo", "Maputo"],
    "correct_answer": "Port Louis",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Seychellen?",
    "options": ["Victoria", "Port Louis", "Antananarivo", "Maputo"],
    "correct_answer": "Victoria",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Zentralafrikanische Republik?",
    "options": ["Bangui", "Yaoundé", "Libreville", "N'Djamena"],
    "correct_answer": "Bangui",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Eritrea?",
    "options": ["Asmara", "Addis Abeba", "Khartum", "Dakar"],
    "correct_answer": "Asmara",
    "region": "Afrika"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Australien?",
    "options": ["Canberra", "Sydney", "Melbourne", "Brisbane"],
    "correct_answer": "Canberra",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Neuseeland?",
    "options": ["Wellington", "Auckland", "Christchurch", "Dunedin"],
    "correct_answer": "Wellington",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Papua-Neuguinea?",
    "options": ["Port Moresby", "Lae", "Madang", "Goroka"],
    "correct_answer": "Port Moresby",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Fidschi?",
    "options": ["Suva", "Nadi", "Lautoka", "Labasa"],
    "correct_answer": "Suva",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Samoa?",
    "options": ["Apia", "Pago Pago", "Alofi", "Nuku'alofa"],
    "correct_answer": "Apia",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Tonga?",
    "options": ["Nuku'alofa", "Apia", "Funafuti", "Tarawa"],
    "correct_answer": "Nuku'alofa",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Tuvalu?",
    "options": ["Funafuti", "Suva", "Honiara", "Nuku'alofa"],
    "correct_answer": "Funafuti",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kiribati?",
    "options": ["Tarawa", "Majuro", "Yaren", "Funafuti"],
    "correct_answer": "Tarawa",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt der Marshallinseln?",
    "options": ["Majuro", "Honiara", "Tarawa", "Apia"],
    "correct_answer": "Majuro",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt der Salomonen?",
    "options": ["Honiara", "Port Moresby", "Suva", "Tarawa"],
    "correct_answer": "Honiara",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Palau?",
    "options": ["Ngerulmud", "Koror", "Majuro", "Tarawa"],
    "correct_answer": "Ngerulmud",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Nauru?",
    "options": ["Yaren", "Nuku'alofa", "Tarawa", "Funafuti"],
    "correct_answer": "Yaren",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Vanuatu?",
    "options": ["Port Vila", "Honiara", "Suva", "Apia"],
    "correct_answer": "Port Vila",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Mikronesien?",
    "options": ["Palikir", "Majuro", "Yaren", "Port Moresby"],
    "correct_answer": "Palikir",
    "region": "Ozeanien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von China?",
    "options": ["Peking", "Shanghai", "Hongkong", "Shenzhen"],
    "correct_answer": "Peking",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Japan?",
    "options": ["Tokio", "Kyoto", "Osaka", "Yokohama"],
    "correct_answer": "Tokio",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Indien?",
    "options": ["Neu-Delhi", "Mumbai", "Kalkutta", "Bangalore"],
    "correct_answer": "Neu-Delhi",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Südkorea?",
    "options": ["Seoul", "Busan", "Incheon", "Daegu"],
    "correct_answer": "Seoul",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Nordkorea?",
    "options": ["Pjöngjang", "Kaesong", "Nampo", "Wonsan"],
    "correct_answer": "Pjöngjang",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Vietnam?",
    "options": ["Hanoi", "Ho-Chi-Minh-Stadt", "Da Nang", "Hai Phong"],
    "correct_answer": "Hanoi",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Thailand?",
    "options": ["Bangkok", "Chiang Mai", "Phuket", "Pattaya"],
    "correct_answer": "Bangkok",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Malaysia?",
    "options": ["Kuala Lumpur", "George Town", "Johor Bahru", "Malakka"],
    "correct_answer": "Kuala Lumpur",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Singapur?",
    "options": ["Singapur", "Johor Bahru", "Batam", "Medan"],
    "correct_answer": "Singapur",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Indonesien?",
    "options": ["Jakarta", "Bali", "Surabaya", "Medan"],
    "correct_answer": "Jakarta",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt der Philippinen?",
    "options": ["Manila", "Cebu", "Davao", "Quezon City"],
    "correct_answer": "Manila",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Pakistan?",
    "options": ["Islamabad", "Karachi", "Lahore", "Peshawar"],
    "correct_answer": "Islamabad",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Afghanistan?",
    "options": ["Kabul", "Herat", "Kandahar", "Mazar-i-Sharif"],
    "correct_answer": "Kabul",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Saudi-Arabien?",
    "options": ["Riad", "Dschidda", "Mekka", "Medina"],
    "correct_answer": "Riad",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt der Vereinigten Arabischen Emirate?",
    "options": ["Abu Dhabi", "Dubai", "Sharjah", "Ajman"],
    "correct_answer": "Abu Dhabi",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Iran?",
    "options": ["Teheran", "Isfahan", "Schiras", "Tabris"],
    "correct_answer": "Teheran",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Irak?",
    "options": ["Bagdad", "Basra", "Erbil", "Mossul"],
    "correct_answer": "Bagdad",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Israel?",
    "options": ["Jerusalem", "Tel Aviv", "Haifa", "Eilat"],
    "correct_answer": "Jerusalem",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Jordanien?",
    "options": ["Amman", "Aqaba", "Irbid", "Zarqa"],
    "correct_answer": "Amman",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Libanon?",
    "options": ["Beirut", "Tripoli", "Sidon", "Tyros"],
    "correct_answer": "Beirut",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Syrien?",
    "options": ["Damaskus", "Aleppo", "Homs", "Latakia"],
    "correct_answer": "Damaskus",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Jemen?",
    "options": ["Sanaa", "Aden", "Taizz", "Hodeida"],
    "correct_answer": "Sanaa",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kasachstan?",
    "options": ["Astana", "Almaty", "Shymkent", "Aktau"],
    "correct_answer": "Astana",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Usbekistan?",
    "options": ["Taschkent", "Samarkand", "Buchara", "Namangan"],
    "correct_answer": "Taschkent",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Turkmenistan?",
    "options": ["Aschgabat", "Mary", "Turkmenabat", "Dashoguz"],
    "correct_answer": "Aschgabat",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Kirgisistan?",
    "options": ["Bischkek", "Osch", "Dschalalabat", "Tokmok"],
    "correct_answer": "Bischkek",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Tadschikistan?",
    "options": ["Duschanbe", "Chudschand", "Kulob", "Hisor"],
    "correct_answer": "Duschanbe",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Myanmar?",
    "options": ["Naypyidaw", "Yangon", "Mandalay", "Bago"],
    "correct_answer": "Naypyidaw",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Sri Lanka?",
    "options": ["Colombo", "Sri Jayawardenepura Kotte", "Galle", "Kandy"],
    "correct_answer": "Sri Jayawardenepura Kotte",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Mongolei?",
    "options": ["Ulaanbaatar", "Erdenet", "Darkhan", "Choibalsan"],
    "correct_answer": "Ulaanbaatar",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Nepal?",
    "options": ["Kathmandu", "Pokhara", "Biratnagar", "Lalitpur"],
    "correct_answer": "Kathmandu",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Bhutan?",
    "options": ["Thimphu", "Paro", "Punakha", "Wangdue Phodrang"],
    "correct_answer": "Thimphu",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Laos?",
    "options": ["Vientiane", "Pakse", "Luang Prabang", "Savannakhet"],
    "correct_answer": "Vientiane",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Bangladesch?",
    "options": ["Dhaka", "Chittagong", "Khulna", "Sylhet"],
    "correct_answer": "Dhaka",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Brunei?",
    "options": ["Bandar Seri Begawan", "Kuala Belait", "Tutong", "Seria"],
    "correct_answer": "Bandar Seri Begawan",
    "region": "Asien"
  },
  {
    "question": "Was ist die Hauptstadt von Osttimor?",
    "options": ["Dili", "Baucau", "Maliana", "Suai"],
    "correct_answer": "Dili",
    "region": "Asien"
  }
]
